[JS5100][HKUST School of Science 理學院]入學之你問我答

大家如果對ust science有咩問題可以儘管問

科大Science有咩major可以揀??
目前你係ust science可以揀嘅major最基本有:
ENVS Environmental Science
BIOT Biotechnology
BISC Biological Science
BCB Biochemistry and Cell Biology
CHEM Chemistry
PHYS Physics
MATH Mathematics
而除咗上面呢堆，仲有JSP Joint School Programs 同 IPO Interdisciplinary Programs Office 嘅major可以揀，分別係

MAEC Mathematics and Economics
BIBU Biotechnology and Business
DSCT Data Scienec and Technology

EVMT Environmental Management and Technology
DDP Dual Degree Program in Biotechnology and General Business Management

其寶除咗JSP同IPO要求比較高之外，其餘嘅major都好易揀

DSE 幾多分先夠入邊個邊個 Program / Major?
Past Statistics:
JUPAS Score Calculator:

可唔可以Double Major?
UST Science黎講Double Major嘅人比較少，因為要求偏高，但亦都唔係冇可能，你成績唔錯嘅話可以同學校/Department講吓點解你想double major再睇吓佢批唔批
另外如果Science嘅同學仔想Double major，除咗理學院本身嘅major可以俾你揀之外，仲可以選揀COSC Computer Science做你嘅second major( 注意一定要係second major先得，first major要係Science major）

其實科大Science勁唔勁?
科大Science係 overall黎講全球排42( QS World University Ranking 2019 - Natural Science, HKUST #42)
而幾年前更加有一位因「發現了宇宙微波背景輻射的黑體形式和各向異性」而拎咗2006年諾貝爾物理學獎嘅物理學家加入

最後講多句,
科大 = 新一大，林鄭下台，黑警我屌你老母

我無嘢講我要見律師我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

多唔多女？

我過分高上年median 1.5分
冇去interview 係咪穩入？

*個

人地成日話科大冇女，但我同你講科大理學院男女比例係1:1
係俾engine搞到啲人成日話科大冇女

入咗死全家

都幾穩

P牌仔科大有咩唔好?

屌你老母唔好入

我唔開正身啫
UST no female every day

咁係你問題你自己毒唔怪得人

屌你老母入

收啦 我絲

入你老母咩
Grade又爛 又冇女 又冇娛樂冇生活
Soc又斷撚哂
垃圾到仆街

Grade爛係你廢
唔好懶哂落科大到

咁邊忽no female????

係呀 咁其他呢
想入果啲聽撚住
如果你係中學雞jupas入就恭喜你
你讀咩course都會有一班nds 印度佬 泡菜人勁過你
以為自己勤力啲就得？
仲有班non jupas入黎屌打你
人地一早係asso hd ive讀果哂啲course
你？ 讀到狗咁都未攞到個B-

低lq 1分係咪好危險

有冇interview, 介唔介意講吓啲分係點

年經post
支持

利申過來人

我冇嘢講

我愛科巴

我又識你?

無去in, b6有冇可能

who

個分好穩
但基本上都唔建議擺得太後

想問 3444544 phychembio

a1: ust sci
穩唔穩

有interview嘅話應該都ok, 踩上年LQ
我當年低過LQ 0.5定1分都入到

我舊年best5 20入咗

讀得好撚痛苦

幾時有工學院介紹

我就知

有無5101嘅介紹

未試過攞B-
利申jupas入科大

JS5813 MAEC歡迎你地

幫科清推下post 唔小心洗咗版

有無手足係bba 屌緊女

Rejected
利申 International

我都係咁上下分數
依家first hon緊 冇嘢冇可能嘅

冇 細佬我未夠班讀IRE不如手足開返個post講ire

MAEC = 神科

屌緊bba啲女

乞食嫁，不了

唔熟non ju 但我印象中係俾jupas reg day早
好似隨時都可以去reg??

利申真係唔熟non ju

下下講錢做人有咩意思
夢想 > 錢

有興趣自學都得啦，讀搵銀科先最好

想入MAEC大概幾多分？

咁乜都可以自學架啦 廢話

DSE 幾多分先夠入邊個邊個 Program / Major?
Past Statistics:
JUPAS Score Calculator:

自學物理治療丫笨

好想入MAEC見大師兄一面

自學Quantum Field Theory丫笨

搵唔到錢、無興趣，不了

港豬

港豬係形容政治冷感啊，on9

自己讀乞食科咪拉人落水啦

同埋乜都搵錢至上 要返工不了

你拎綜緩日日係屋企讀physics囉，無人會怪你，不過你唔係愛因斯坦

如果讀到要拎綜援一定係你問題

其他u冇nds 印度人 泡菜人
其他u冇c range
其他u冇non jupas
其他u冇單身狗

你自己話“返工不了”，仲話唔洗拎綜援？除非你有父幹

冇架啲人好鐘意將自己嘅失敗歸究係自己間大學到又冇諗過係自己問題

同林鄭一樣 大家反送中係因為唔了解條例 唔係因為條送中條例有問題

你睇真啲我講咩先?

yr2 lifs留名原本我都想簡cu science 但最後差少少，不過科大其實真係冇外界講到咁差，咁多位同學仔想讀science都可以考慮下

btw 23.5 原本係上年個LQ但今年已經變左mean, 代表又易入左

如果你係一個有想將來做research既目標, chur得起既人, UST會俾到好多機會你

如果你只係普通人, 建議你去第二間U
UST教學質素廢到無論

UROP = 德政

雖然佢係發洩居多,
但係UST既competition真係幾激烈吓 過3真心唔難, 但再上去就難好多

我讀physics為例, 每年都有幾個IPhO, APhO既人, 或者係14,5歲讀大學既人, IRE整體質素都好強

加上教學質素廢, 一般人要追真係要俾好多心機

所以我先會話chur得起先好入黎

利申 IRE

如果個分同mean 一樣加有interview ，想問下擺A2穩唔穩

從來只有local 屌打nds
我就是成功的例子

UROP個system幾濕鳩吓, 好多prof 10年唔update佢個topic list, update嗰啲好多係本身已經有人approach咗, 你去報係報唔到

不過有呢樣野點都好過無既

所以係度同想入黎既人講, 真係想試下做research既話就唔好被UROP呢樣野限死, 自己主動搵professor 同佢吹下水

其實nds無想像中咁勁
最top嗰啲 (IPhO, IMO) 嗰堆當然係無得講 但local都有唔少top既學生

同埋作為香港既U, local個base大就自然多啲差既學生, 咪有種local無nds咁好既錯覺

曾經都係一個有IPhO金牌讀既pg course max咗

ching year幾

巴打原來first hon咁撚勁

應該好穩

local同nds差距真係唔大
只不過可能好多嘢佢一早學咗咁解 唔代表佢叻啲
巴打IRE Physics

adore IRE physics

都要睇major
有d major就算ire都係狗也不

例如呢

即使唔做scientific research
玩吓robotics, case com都得

科大俾到既opportunties其實幾夠 讀書就不了

有in

phy係最好
其他major要睇field, chem以前係正宗孤兒仔, 希望轉咗advisor有好d

UST SCIENCE SCHOOL 真係乞食味好濃

Win

UST

淨係三大個名已經屌打唔少人

好簡單啫

好少見讀ust嘅人會讚ust

老實講危危地不過都有機會

雖然唔係maths major 但都想講句
想讀maths請去CU
ust maths department 係垃圾到一個點
有好多fd好俾心機咁讀都係做炮灰

食啱哂weighting就係 佢冇m12

go cu engine la diu

呢啲同m2程度差好遠吓

chem唔熟sor
我phys

UST chem dept faculty size應該係三大最細，直接結果係1) elective course少到爆(仲會撞時間/唔知點解唔開/幾年先開一次)，2)想做research都唔多選擇
科大最大好處(true for all major)應該係最易overload同跳course讀

d嘢想幾時讀都得想一年讀多d一年少d做其他嘢又得

多唔多gay佬

比後門仔屌打

呢到咁多物理系嘅師兄弟

仲要大大聲講出黎

我垃圾屎愧對各位ching

唔一定

有啲會坐爆四位, 但更多係坐最後唔聽書
都有啲係走曬大部分堂 (包括我)

番lab >>>> 鳩hea >> 打機 >>上堂 (不過唔係個個都聽書, 都係打機)

咪同普通人一樣 係讀書超勁但唔駛神化佢地
利申 我垃圾但經常坐爆4位 因為懶得戴眼鏡

真

我輕輕鬆鬆個個sem 都有A range 真係唔明屌乜

係

我都垃圾

穩入 但係你記住你個分要用返UST個calculator wo

打機>>>>>>>>>>走堂>>>瞓覺
堂唔係攞嚟走唔通攞嚟上？
利申 IRE

同埋interview 加好少好少好少分

True, interview 鳩噏都入到IRE
何況係嘥銀時？

IRE我諗你太鳩應該會收皮

我聽過有人拋錯書包俾prof串番轉頭

我都聽過有人俾groupmate補刀
但係佢都入到

低lq 2 分搏唔搏

三大曬銀時悔終生 護理學系更稱心

唔知仲準唔準啦
頭幾屆dse既

interview唔好著full suit, 有d professor 會串你

345433 （Chem, bafs)
係咪冇可能入到？

利申：借acc

點解 利申maec

年年都有non jupas 全部都好撚勁

有早一年入U (然後早一年grad), 有14歲入U, 有黎自international school既人, 亦有人quit HKU pharm然後黎讀

MBBS反而唔知, 不過反而有讀咗一年IRE trans 去medic既人

唔係
其實IRE CGA mean好似得3.8 (雖然時不時有人會TGA 4.3)
有啲人會死lang

特別當佢地開始放多啲時間去research, 番lab既時候GPA就係跌落去
因為好似搵工睇intern/working experience一樣, 報grad school既話research experience好重要, GPA sufficiently high就得

名黎啫
總會有人英文唔太好, 不過都唔少人year 1 唔駛讀lang

trans 入IRE 好似唔駛咁高 trans IRE既話有個interview, 而且係幾重要
以我所知以往有個人想trans但係interview完俾人話 對research唔夠熱誠收咗皮

想問吓個分咁樣係咪可以唔使諗入JS 5100

HKU Pharm轉過黎IRE我都識一個

就算當真係真 咪過嚟溝sbm啲女
Business school 男女 45:55
但我上親堂 目測男女 2:5

唔驚啦巴打 你父幹撚喎個名寫住
做地底泥啲女都追著你嚟含啦

best 5 32

左先生？

緊 急 ！！ 上 水 要 人 ！！

緊 急 ！！ 上 水 要 人 ！！

佢好似有玩APhO
咁把炮入到嚟都好正常

搏唔過啦

喺科大讀書咁開心 仲洗撚要female

pure math畢業 點溫書都係拎b,b+
結果最後讀2411 a+完結左自己數學生涯
我希望各位唔好再揀pure math track
你地唔夠mainland玩

入5300啦math econ仲好過你啲science

同樣呢個份擺bandb...得唔得

每個sem overload到25cred應該輕鬆讀得晒

其實唔難

入Science悔終身
入科大悔終身

4344 543 bio chem phy
入ust science 穩唔穩？

3454 33 Chem bafs
19分 入嘅機會係咪好細？？

想問下大家覺得math cs track點？
畢業易唔易揾it related工？

用個calculator 計既話踏LQ

大佬宜加打咩工？幾錢個月，比小弟參考下

都得嘅 但擺到咁後證明你唔想讀 唔想讀又擺science即係搵自己黎搞

唔太穩

Physics

BIBU = SSCI/ SBM joint school program
Science同business school 揀major嘅時候都可以揀（好似係）但好似親business school多少少

Syllabus 就聽好多人講都好似好伏

用jupas score calculator 睇過夠分？